\section{Vorstellung der Frameworks}

im folgenden werden die zu vergleichenden Frameworks React Native und Ionic vorgestellt. Dabei werden insbesondere Aspekte beleuchtet, die eine besondere Relevanz für die Performance, Offlinefähigkeit sowie das native Look-and-Feel haben. Die in den jeweiligen Abschnitten getätigten Aussagen basieren - sofern nicht explizit erwähnt - auf den offiziellen Dokumentationen\footnote{React Native: \href{https://reactnative.dev/docs/getting-started}{https://reactnative.dev/docs/getting-started}, Ionic: \href{https://ionicframework.com/docs}{https://ionicframework.com/docs}} der Frameworks.

Zuletzt wird ein Vergleich der Frameworks vorgenommen und auch nativen Implementationen gegenübergestellt.

\subsection{React Native}

\subsection{Ionic}